日本旅行相

原本諗住有d雪景睇下，點知一粒雪花都冇

輕井澤

星野Hotel Bleston Court

榆樹街小鎮

日頭既Hotel Bleston Court

好靚

長野市

金澤站

金澤Kaname Inn Tatemachi

24gm好正

石之教堂入便好靚 但唔影得相
出便又唔知點解影極都覺得怪怪地

因為外型真係怪怪地

白川鄉

真心正，又夠輕便

使唔使搭多支standard zoom/ 50mm 嚟旅行？

我帶多支50mm去，冇咁悶

白川鄉冇雪

24gm好正
好想轉Sony

富士d定焦鏡都幾正丫

始終係apsc

鈴木大拙館

富山玻璃美術館

12月尾去輕井澤勁大雪

啱啱去完？

我聖誕前2、3日stay係輕井澤，冇雪

聖誕嗰排去

富山市

SHIT富山冇去依度影夜景,反而去左市政樓,你E個位正D

睇到好舒服

第3張，仲完整到個倒影
btw 日本d starbucks 真係好有特色

岩岩係函館山食住風影既

撞正嗰日個magic hour幾靚，都幾好彩

呢間幾靚，不過見人話佢係咩日本最美starbucks就好似吹大咗

我嗰次5月去，吹住風都有少少凍
你而家有冇凍死

兼六園

巴打用邊隻模式？風景？

影raw，之後係LR執

睇落好舒服

師兄過關嗰時啲菲林點處理
一定要過x ray？

靚相留名
見巴打出post就知你又去咗日本旅行
然後成個post啲人都問隻色點執

暖冬無雪睇好失望
利申人在日本

真 禮拜堂靚到仆街 但我好乖冇偷影

我去東京果次就去輕井澤
大阪京都就坐thunderbird 順手去埋高山白川鄉

其實富山好靚睇到立山
點解你唔去埋福井敦賀?

金沢悶到仆街

諗住睇輕井澤、白川鄉同兼六園雪景
全部都睇唔到

你又去咗邊到玩？

今次冇影菲林呀
但之前試過幾次啲菲林過x ray都冇事

唔夠時間
晏機去早機返，前後冇咗2日

Love the penultimate, the third from last and the fourth last photos. I've commissioned a sketch of the next to last photo. I wanna enjoy a leisurely stroll along the road there.

巴打介唔介意分享下D相色調？

同求

都係用preset再自己細執下
之前同人夾份買咗呢pack presets

／
可以食住花生睇日落

本身都有plan過白川鄉 但太遲無住宿費事一日來回就算
今次去咗日光 會津若松 諗住影雪景只見線
都叫做有好少好少雪既
但同理想中出入好大
輕井澤都有諗過去 但應該會揀江之島 鎌倉
無雪睇去睇吓燈飾望吓海撚吓貓算啦

1月中都咁少雪，今年真係暖冬

用咩機，鏡影

嘩，白川12 月23 都未有雪？
前年去18 號而經勁厚雪

邊到嚟？個景幾正

機：a7r3
鏡：24gm, 福仔50apo

無雪得嚟仲要陰天咗大半日

仲有少少係東京影

巧令令

諗住落雪會好凍
無帶裝無去到輕井澤

見到你ig po相就即刻入嚟

多謝捧場

其實大家都可以post下自己既日本旅行相
多d人post先好玩

想要樓主ig

小弟來獻醜. 有望巴打們指點下有咩位可以影好d
除咗神戶嗰張街拍有用手機lr執過之外, 其他都喺raw直出.

既然都影raw，其實可以考慮下稍微執下d相
簡單咁光位暗位拉返d details出嚟已經可以令張相好唔同

正喎巴打
而家係日本exchange緊？

獻醜 指點下
想學樓主隻色調 唔知點執

我都想, 但現時我部電腦太廢, 仲喺win7, 用唔到最新版lr.
過多幾個月有錢嘅時候應該會upgrade. 本身都想玩埋執相

其實我都係用preset之嘛

樓主個preset買左 知唔知可以同幾多個人share ?

無任歡迎
係咩地方?

係咪菲林

咁就唔知lu
嗰時夾咗錢，個攪手就俾條link我地去download

尾瀨 真係好靚 但要行幾個鐘上山先影到

10年前既事lu

樓主有無刻意落腳或者filter? 淨係snap同後製?

櫻花正

冇帶腳，啲夜景主要都係開大光圈影
一係就搵欄杆傍下

第一張好靚

Agger

新手想影靚相應該買咩機

一d 之前去九州影

不是

有睇你旅台個post

變左分享區

I'll be holidaying there at easter. My brother vacationed in japan over the chrodtmas holiday which fulfilled his expectation.

01見到你啲相
唔錯唔錯

亂尻咁影

小弟幾乎係第一次揸機，完全係新手，畀各位笑下順便求指教

冇咁悶

海鷗嗰張

正呀喂
攝影台太多器材post太少分享相既 post 啦

睇多d影多d好快就有進步

日本相應該大家都大把貨可以post

佢嗰度過千隻

樓主石室教堂入唔入到去 ?
我平日去都話有人結婚入唔到

因為真係好多人響果度結婚

利申：我都係

嘩 咁正
使唔使教徒先申請到？
雖然都冇乜機會去

不用
我信佛

八戶海岸
嗰次天氣差冇去
原來咁壯觀

Portra 400同 fuji 400h

我入到呀
真係幾靚

要學下你構圖咁去旅行先靚
會唔會花好多時間先整哂樓上既相？

好感動 攝影台有相啲相好靚

我去嗰日咁啱有祭典
都幾熱鬧下
不過啲雀真係多得滯

再分享少少傷眼劣影
我好鍾意影相但影親都影得唔太好

巴打星野溫泉棵聖誕樹同富山Starbucks影得好靚
btw 你有影到雪景呀 立山連峰嗰啲咪雪囉

俾心機, 因為買機唔送技術

睇你有咩需求同影開乜野

最後果張

當興趣的話其實自己影得開心就ok啦

用preset之嘛，揀啱左心水，好快就執晒

咁其實去白川鄉都見附近山頂有dd雪

有

上次中午去，天氣又唔好...影唔到咩相

五月去，睇雪要上立山

東京例景。

咁少人既，我去嗰晚塞到爆

如果3月有咩睇plan緊行程係味真係去

可以搏下3月有冇雪，不過今年暖冬就不太樂觀...

四月尾東京仲有咩玩
唉本來四月頭去，機票太貴

四月尾真係上不到村下不到店，櫻又冇，祭又冇，更何況花火大會

樓主不如你講下你點樣後製D相？用左lightroom preset??

富士山芝櫻祭

隻色好靚

我都有興趣夾

追下post會見到

靚呀巴打

多謝

我係 lightroom 用vsco preset vista 100再微調

呢啲真係唔記得 不過多數都係 陰影拉返高 飽和+10 咁 lr 基本設定 有幾條野 拉下拉下就會有啱心水 我都係靠preset再亂拉下

用咩鏡

我用sigma 18-35 f1.8 art 好重 但質素好好

非日本

日本貓貓

咁似天氣之子個天台鳥居

隻pepe點解靚咁多
係咪正版真心得意過其他青蛙

有冇巴打分享啲櫻花靚相
想學下野

係，之前係amazon買
個樣充滿自信好正

好好彩幾次去睇都撞正滿開

第二張好靚！

想請教下 第3張呢類逆光通常要點影先靚
有冇話要點set?

其實而家d機個dynamic range咁高，真係有少少買機送技術，只要你張相唔係over／under得太勁，都可以後製拉返d details出黎

靚到 想用黎做wallpaper

巴打幾月去，咁靚

全部都係3月尾/ 4月頭

係末一定要影raw先可以後制拉到？平時影開jpeg

jpeg都得，只不過raw嘅後製空間大好多
而家啲sd card咁平，不妨買張大啲嘅影raw + jpg

係佢勁正面
啲相真係好靚 而且唔味精 已follow ig

樓豬ig係咩

秒follow
嚟緊入手A7III想學下野

正機
打算入咩鏡

痴線靚到

下先
各位聽日記住出嚟

貼住五張先，上次秋天上高地、長野、立山黑部一帶秋天遊

紅葉好正
倒易嗰張

第三張係邊到

景靚，個意景仲靚

靚到呢

永觀堂 禪林寺 夜楓

個人意見，第一張如果cut左下面，剩返樹山屋咁會好睇d

沖繩寒緋櫻
富士山

落哂葉咩都冇嘅蹴上

d藍色好舒服

蹴上冇櫻花爭好遠

Sor原來copy錯咗

Sorry 好似有啲多
但日本真係好靚呀

請ignore無敵大水印
唔識用新function 先咁

個人好睇紅葉多過櫻花咁。好似紅葉多D顏色，大規模D（成座山都係咁）

呢陣都只係十一月廿幾號，只得外圍附近有燈飾，入面個燈飾展都仲未 launch。
跟著之後連落四日雨，係四日都未停過雨𠴱隻，乜地方都去唔到。

我未預到過好壯觀嘅紅葉

聽到都覺得灰
不過你成日去日本就唔緊要啦

竟然有日本相po... CD-rom 都要上水po幾張支持下
舊年去左3次睇富士山櫻花同紅葉, 諗緊今年仲去唔去

靚到
紅葉嗰張又會冇人咁好
請問係邊到嚟同埋咩鐘數影？

巴打用手機影？

唔係

果度係京都既毘沙門堂, 大概上午10點左右

其實一路都有人行上行落, 樓梯底十幾人set曬腳架係度屌曬鬼, 大概等左十零分鐘先影到一張得兩個人... 再PS走佢地

btw 樓主你d相既色調好正, 俾你吸引左入黎

仲以為大清早去影

呢邊少d人, 冇東福寺永觀堂咁人山人海

東福寺9點幾去到已經有幾團人行返出黎
入面逼過電子特賣城

Agger... 真係多人到呢... 想像唔到琉璃光院排幾粒鐘影一幅相係點

我會去d比較少人既地方, 醍醐寺夜楓果d就寧願俾貴多少少提早入場, 起碼set到腳架

去永觀堂睇夜楓真係逼到冇乜心情

其實影每一張相既環境都可以好唔同
比你問哂所有setting 後製每條slide既數值出黎都可以好大分別
與其係咁不如自己試多啲

想問下個tone curve 拉曲線同係上面較數值(e.g. exposure, contrast)有咩分別？

如果簡單較光暗對比，較數值同拉curve都做到相同效果

不過curve可以再拆開RGB幾種色獨立黎整，連色調都可以轉埋

Tone curve會再specific啲 可以睇啲data聚集既位
同埋好似巴打所講會分咗RGB
你可以因應自己喜好某程度上調返想要既色出黎

夜楓前個月去左北野天滿宮, 仲有個展係初音x天滿宮
唔算多人幾好行, 不過橋位個度已經放哂腳搵唔到位擺

我而家懶到剩係用 iphone 個 lr 執相。

好想去日本好耐冇去了

朝早7點上毘沙門堂任影唔嬲
冇人夠膽行樓梯上山

幾鍾意通天閣同摩天輪2張
Btw, 心齋橋真係逼過旺角

好高汁呀師兄

巴打你個名都好高質

睇樓主既相有d領悟學到野 會自己練習下

我都貼相推post先

貼多d

強貼留名 有時影完相都唔得閒執

靚到癲
好勁
巴打用咩機同lens

機：sony a7r3
鏡：24gm、福仔 50 apo

正喎！晨早起身影相真係攝影人既浪漫
有一次4點半起身影富士山日出，負15度凍到cls 諗返起都冇後悔

好正呀
之前6、7月去睇富士山同輕井澤都陰天
冬天去又怕凍

親眼見到個靚景嗰時就會唔記得辛苦

咁就春天去睇櫻花、秋天睇紅葉啦

東京有咩好地方岩影下相 黎黎去去都係識去啲出名個啲雷門寺
Ps 黎緊3月尾去睇櫻花
同想問下 有冇啲二手菲林相機鋪係東京推介

好靚啊啲景 影得又靚 弱弱一問 係咪一定要你嘅機先影到呢種顏色？用其他機 再filter再執得唔得㗎？

新手學習中

我都係去大路景點多
如果想影下d偽文青嘢，之前去過根津美術館同原美術館，都幾好影

櫻花的話，上年去咗幸手権現堂公園，覺得幾正，一大片油菜花配櫻花

上次陪女友去過新宿Map Camera同中野Fujiya，最後佢係Fujiya買左部Natura Classica。佢就話比香港平，不過我對菲林嘢冇乜研究，就唔知係咪lu，但睇佢地啲機係幾新淨

我用過富士、nikon、ricoh GR同sony，幾部機影既相，我都執到我想要既色
只要你影raw的話，後製調色就有彈性好多

不過都有人話其他牌子既機，好難影出canon機人像膚色，但係我冇用過canon又唔多影人，所以就唔知係咪真係咁

第一張好似宙士山浮係空中咁

樓主可唔可以借你啲圖嚟set wallpaper

flickr有大size圖

感謝樓主分享
ig已follow

我有部olympus epl7同canon 研究下先～

有個叫川崎工廠夜景
好未來Feel

Agger! Post 返果日張相順手推下po

清有時間可以諗下join d一日團, 我舊年有去渡良瀨溪谷鐵道, 感覺唔錯

逆富士

諗住四月頭去東京 搵日係輕井澤得6日時間 好多地方想去

靚相 推

美瑛青池與白鬚瀑布

雪厚到個池都唔見左

貴野喎,好pro haha

樓主有冇用flickr?

推推好POST

有用，不過佢又加價，應該唔會再續佢

多謝支持
張鐵塔係咩位影?

東京啲景點你google下

你flickr名係咩?
你D相咁靚放IG浪費左

我估渣 係咪六本木

路過又貼下

應下節，貼張日本過年相
大家要身體健康

呢個係咪MAC 檔?

windows 用唔到點算?

岩岩俾錢買左

應該Mac同win都用到，你download set嘢入面有個PDF係教你點裝

大家新年快樂

已經好想再去日本

首要都係身健康，出入平安

新年快樂
白川鄉 2019/11

岩岩先見到
好鬼靚

農曆新年快樂

岩岩去完返黎

3張都咁正

新年進步

貓貓嗰張係民宿?

原來xmp file 轉唔到做另一款)@"$$@ file ... 好鬼煩

攪掂未？

睇下呢個幫唔幫到手

呢篇睇過。 岩岩用左自己方法搞掂左, thx

裝返lightroom classic cc , 舊版用緊5.7

下星期尾去沖繩, 好期待...去放鬆下自己

去到睇少d FB、TG會relax d

巴打你第一張係咩鏡？

50 noctilux 0.95

係咪開盡光圈影？

五稜郭日與夜

成程都開盡

其實係咪真係難對焦

用旁軸 好難critical全中，
不過唔放太大都唔會太覺
但用得都慢慢習慣out fo

影人像一定用evf

出到幾張圖先

post多d啦
好少係連登見到50 noct既相

黑角有d明顯 執相冇校正返？

第一張好正

我買左兩日有冇人share 一齊用

都唔平 想搵多兩三個人一齊分左佢

好正 用緊咩機? 後製咩效果

用canon 80d加sigma18-35 f1.8 後製係Lightroom套vsco啲preset

原來答左

月頭去左
走個日落雪

VSCO邊款,好多系列, 想參考下

有興趣

Add tg 傾

買完係咪永久架？新手問下

係, 冇錯

去四國旅行可以順便去
香川縣 高屋神社

攝影台post相係好合理

咁我又想夾啵

就咁套左設定 可能係人造黑角。
但全開本身都有黑角 唔嚴重

Add 左tg 未?

未呀

點樣最尾幾張斜曬既起碼要扭番正佢
同埋有幾張好似out of
全部都係手機影？

已同另外三位巴打夾左買Preset
終於唔洗一個人俾晒

出多啲相

vista 100之後再微調

Love the antepenultimate, second from last and the lady photos. I've commissioned a painting of each of them. I wanna enjoy a leisurely stroll there with my wife.

Love the third last, the next to last and the last photos. I've commissioned a painter to paint an oil painting of each of them. I wanna go for a leisurely stroll there with my girlfriend. Last Tuesday I am had lunch in a korean restaurant in Tokyo originally but I realised that I didn't like the menu. As I was leaving the restaurant a waiter came up to me so I said "thank you but I've changed my mind" A couple too found out they did not like the menu so the woman said "thank you. We're in the mood for a different cuisine today. We'll be back another time. Thank you for your hospitality." Yesterday I was in the mood to dine out. I said to my friend Laura "we could go out to eat if you're in the mood" She then said "I'm not really in the mood to dine out." So I decided to cook food for myself. Jack is in a mood. He said he was in no mood for shopping. His friend amy said jack was in one of his moods so she is ignoring him. Tom is keeping out of his way as well. Gina is also stating out if his way.

新手試影 直出 唔識修圖

I wanna enjoy a leisurely stroll there

學埋後製啦，好簡單嘅啫

I wanna go for a leisurely stroll along the promenade there. Originally this morning I ate breakfast in a Korean restaurant but I didn't like the menu. As I was leaving a waitress came up so I said "thank you but I've changed my mind" A burly guy and a svelte girl also found out that they didn't like the menu so the man said "thank you. We're in the mood for a different cuisine today. We'll be back another time. Thank you for your hospitality." By the way a double-decker bus with passengers in it and the cats behind it are stuck in Lyndhurst Terrace because a truck is parked in the middle of the road delivering orchids to the florist's but the truck driver has disappeared. Nobody knows where the lorry driver has gone. The double-deck his with the cars behind it has been honking their horns for ten minutes. After twenty minutes the driver finally returned and the traffic was moving again.

新手廢j
尾二嗰張富士山的確好似斜咗d
最尾嗰張喺變形
用16mm影, 無後期對正
當時影最尾嗰張太撚凍, 影完就走了
無記錯喺因為我人生補光, 所以有d過曝
同埋無前景深+後景深嘅後期合併
影星要fo星+大光圈, 所以前景曚
其他都喺一樣道理
無計我得部垃圾電腦+我本身技術都廢j

ching夜景嘅話你會用邊個preset去執相?

[日本關東][多圖]一條毒撚、一部老電1245.8公里的旅程

Wow it looks so peaceful. I wanna enjoy a leisurely stroll there with my girlfriend. By the way orginally we had supper in an Indian restaurant in japan but we realised we didn't like the menu. As we were leaving a waitress came up to us so I said "Thank you but we've changed our minds" A couple also found out they didn't like the menu so the man said "thank you. We're in the mood for q different cuisine tonight. We'll be back another time. Thank you for your hospitality."

夜景冇乜用死一隻，隻隻都試下睇下邊隻啱心水就用

冇人既鐮倉感覺好好多
之前去多人到都冇心情行

路軌黎架，唔好又enjoy a leisurely stroll啦，車撚死你呀

呢幾日新鮮影

第一張

btw 多唔多人搶口罩

好。撚。多。

睇到R曬頭 唔知點覆

條友好似bot咁周圍留d 9唔搭8既comment

Lm

D colour grading 同 preset好正
睇完就覺得自己影/執得好撚廢

美瑛真係好J到

白人化妝前後真是差極遠

上次貼過五張紅葉，講日本，又點少得櫻花
不過宜家京都咁多人，如果再去睇櫻花，我估都會去其他地方好過啦。

之前去南九洲賞櫻，感覺唔錯
熱門既賞櫻點都唔會話太逼人

Post 啲夜景相

長崎

東京

河口湖

函館

洞爺湖

輕井澤白絲瀑布 20年1月頭去

其實值唔值得專程去睇個瀑布，硬係覺得伏伏地咁

冬天睇同影相都真係幾靚 不過就真係得個瀑布 影左十五分鐘相就走 btw渣車去單程用左廿分鐘到由outlet附近岀發 仲要比500yen過路費同雪胎先比上

係咪落左腳架影?

繼續推post

係啊，上面埋相都有落腳影

好靚! 用邊隻腳架可唔可以介紹下

之前用manfrotto befree
而家用gitzo 1545T

咁攪落去日本應該好快禁中國同香港人入境
睇怕遲早要睇相當去咗

巴打D腳架好pro好堅

四國真係好靚㗎

個尖尖係四國邊度

的確係正，人又冇咁多

遲早都會，奧運年日本唔會想出事

其實桃花都幾靚

真 真係比其他地方少好多大陸人

愛媛縣既科學博物館

唔好天

去睇花天陰都真係幾灰

有少少手震

巴打想問下夜景相點設定架?
河口湖個張好吸引好似自己心目中想見到嘅野咁
新手學影相唔識set機

用腳架，set 光圈做f8左右，iso較到最低，先用a mode影一張
如果張相出黎個曝光唔準，就轉m mode自己加長／縮短個曝光時間

咁白平衡 ev個啲又係點？
平時都無搞過唔知點用

因為我都影raw，所以用auto wb就算，色溫製時再攪
ev就係俾你係a／s mode時去調整光暗，如果用m mode時就冇用

去台灣九份都冇問題既

或者印度都得

幾靚 顏色豐富

我鍾意第三張耶穌光

好好放鬆下

d相好似幾新鮮

我唔記得夜晚去五零角 屌出聲

果日2點去到白川鄉 行左陣
趕番去坐差唔多尾班上觀景台既車
一上到去落狗屎
之後全部人走哂

等左陣就出太陽
15分鐘後就落山了

反而好奇咩機既auto white balance係咁樣

幸福jj 有市區有咁大雪

影相就係咁 我試過一丁友去旅行

唔好就係會口臭 無人同你講野

好既就係你會留意周圍既人事物

如果你有攝影師之眼 會搵到好多人事物都好好影

留意到人同景物既互動 好好感受同下既氣氛

真係好好天呀

Fujifilm 同好

沖繩好凍？見d人著晒羽絨咁

下午四點先好上去埋位，一點燈勁多支那遊客霸位，不過佢地影完走散，之後可以喪影。

btw，我早得滯上去，唔覺意落左返樓下，之後要再買票，所以上咗去要耐心等等。

靚到想攞嚟做wallpaper
不過日本啲街真係好靚

14-18 度 , 其實同香港差唔多, 低1-2 度左右

12月沖繩

有冇人可以俾D Comment? ment? 負評都冇所謂,想聽多D意見

有無spec?

廣廣地既時候可以搵對稱既影 主體會突出d

當然光線都有關係

呢度係霧島神宮

不過櫻花係淺色品種 好難認

淺草寺嗰兩張可以留意下個水平
影建築個水平唔啱會好礙眼，而且會好似隨手鳩影咁

二月頭瀨長島, 海水隻色真係靚到不得了,香港海域唔會見到
又要返香港做狗

鍾意飛機嗰張

好鍾意四國
鍾意搭船望海

6s 影的
高美濕地真係好靚

日本

屌po 錯，自膠

btw 攝影台有個po 好似呢個po
大家可以睇下

我都有去post相支持架

剩係去唔同既島都有排玩

年尾去東北 秋田落大雪

又貼先

雪景好靚呀

跟一張
上次去時遇到落雪，有少少運

正!

出發前落緊雨一啲雪都無 勁失望 一過咗個山頭就白曬 回程返到嚟原本個車站都白曬 前後兩個零鐘嘅事

jeng 你幾月去？

上年去過台中但趕唔切去高美濕地, 剩係遠處影左一張日落

一月頭

請問最尾2張係邊到黎

通天閣唔通天

下吉田 新倉山浅間公園

過年前去嘅河口湖同白川鄉
得部手機影

之前元旦去既長野

正呀喂
而家啲手機係夠光下嘅表現真係愈來愈犀利

但比起樓主果d重差幾皮

痴線㗎
紥營地點係雪山上？

樓主，想問問，你個果套LR preset有d用落去會有d粒粒，點樣調教先可以整走d粒粒佢，想張相清d

將Grain個amount較為0

唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps!

借個位嚟

請大家幫手正評，lm，避免沉底

即刻留咗名

thz 今晚試下

好難得攝台有po 有咁多正評

Post以前去四國既相 日本係好正

屌
歡迎負皮

D色水好熟口熟面

俾時間你post返張正常既

省唔少時間 學到野

支那人はどれも無実ではありません
線啦煎話 墮呢磨 抹之絕爹話 阿烈嗎些

樓主用咩相機 好靚

上年用菲林機影

係scan得唔好定點
d grain睇落有d怪怪地

a7r3

影咗兩張 呢張點睇
但係呢張啲色灰白啲

留名打丁

接力

我重口味d，鍾意色水濃d嗰張

My friend John is learning Japanese. He soaks up new words and grammar patterns very quickly. In the classes he soaked up everything the teacher says. When "Fukushima" is a Japanese word you should stress the second, third and last syllables. But when it's an english word the stress is only on the third syllable. His vocabulary is very large whereas his cousin's husband who's also learning Japanese has a fairly limited vocabulary. He tries to learn eleven new vocabulary items a day to enrich his vocabulary. He has a vocabulary of around fifty thousand words while his cousin's husband has an active vocabulary of about three thousand words. Of course your passive vocabulary is much wider than your active vocabulary. What's the best way of learning new vocabulary ? What's the most ideal way to expand your vocabulary? Well everyone is different. For john it is via reading, creating sentences with new words in them, writing and pronouncing them. For his cousin's husband, it's through reading a Japanese novel over and over again until he remembers every part of the story. There was fairly light traffic on Queens road central yesterday. After midnight there wasn't much traffic in the road but today the traffic is unusually heavy. I'm held up in a traffic jam. Nevertheless tomorrow I'll leave home early so as to miss the traffic. This afternoon I ate lunch in an Italian restaurant originally but I realised I didn't like the menu. As I was leaving a waitress came up to me so I said "thank you. I'm in the mood for a different cuisine today. I'll be back another time. Thank you for your hospitality." A couple found out they didn't like the menu too so they said "thank you but we've changed our minds" By the way Bundle up! Wrap up warm. Its freezing outside. I'm bundled up in a scarf, a crew neck t-shirt, a V-neck t-shirt, a turtleneck t-shirt and a down jacket. I've even bundled up my dogs. Put on some more clothes in case the temperature goes down still further. The temperature has dropped rapidly in the past eight days so wear lots of layers and be sure to get enough rest. Keep warm! Charles is in a mood. He's in a bad mood. He said he wasn't in the mood for chatting let alone shopping. His friends said he was in one of his moods so they're keeping out of his way. I'd better ignore him as well. My brother too said "I had better stay out of his way as he's in one of his moods"

Again

In Tokyo Disneyland

菲林機 渋谷同銀座

leica？

請問係邊隻菲林

Fujifilm業務用100

入嚟諗住比負皮
但輸左

Yes all noctilux

樓主用a7咁用邊幾支lens

影得好靚

其實帶夠野去瞓就無問題架喇
無你想像中咁harsh
仲有幾張

上個trip帶咗24gm同福仔50 apo

第5張重點

佢地真係好似唔識凍咁

Wow where in Japan did you take these gorgeous photos? They're entrancing. I wanna take a leisurely stroll there with my girlfriend.

They were token on 西穂独標, 美ヶ原 and 戦場ヶ原. Please prepare enough equipment and acquire enough skills and knowledge before you go there especially for 西穂独標.

巴打你好好人，咁認真覆佢

最怕就咁講完之後佢乜都無準備就去咗，始終獨標都係需要少少雪地攀登嘅技巧。
一陣又柒出國際就唔好啦

專係滑雪？

可以參考下官方網站

另外兩個就主要係普通係雪行走既技巧，雪太厚可能要雪鞋同埋要識搵到路就ok
但點都最好準備一般雪山登山裝備

請問bro係自己組隊去，當地有無local tour?

我係獨攀，所以無組隊或者local tour
不過local tour 我記得日本有唔少登山教室
好似有間唔知乜野雷鳥都有guide 提供
香港都有搞類似嘅。

Thanks,雖然喜歡獨遊，但未有把握咁行。

今日

師兄求教學
第一張點樣tune到啲橙紅色咁突出
而四圍就淨係白光咁樣

河口湖 湖南莊

Yes

Hi ching, 其實都係亂咁隨心執，個色調主要係靠Lightroom 調顏色既HSL panel, 大概次序係:

Saturation: 除左紅橙黃色之外5種顏色調到接近0, 橙紅黃就睇情況加減
Hue: 黃色拉到接近橙色，橙色拉近紅色，紅色印象中冇變
Luminance: 紅黃橙都拉光左少少

另外用條曲線係暗部加返少少藍色，同主題既橙紅做返對比

希望幫到你

唔該晒師兄

我有特別攝影技巧

隨心影

用咩鏡同咩色

推四國

跟幾張四國
唔預期會有雪就偏偏遇到大雪

好撚中意第一張

函館 高龍寺

最後果張捕左幾多秒？

長野駅？
好靚

10sec

冇錯，最尾2張係長野駅

巴打 可唔可以請教下你
個個鐘數係咪要落腳架影？

其實現場都唔係太黑，開大光圈影就ok
加埋機身防震，連iso都唔洗推高

日本景真係好正
但剩係去得一次

渡月橋?

係

開咗個頭就會keep住去

角館，秋田

靚

話咁快今年花期又就快到，唔知個武漢病毒到時攪成點

樓主有冇玩filter影相？？有緊用咩filter?

絕大部份時間都冇用，係之前影瀑布嗰啲有用下nd filter

呢張我冇咩點攪d光暗、wb，基本上一套個preset就攪掂

個post好多靚相睇

想問下你影菲林用開邊部啊

想問下想要Fuji 400H 既效果, 就要買
1) Adobe LR
2) 你比條link既preset
易唔易裝?

我？
得一部Rolleiflex T咋，不過都好少用

好易，佢有埋instruction教你點入d preset

因為見你話有d相用菲林影 想參考下咩型號haha
btw 你d相好靚

你呢部都幾貴喔
真係好捨得課金係攝影上

銀座

鐵塔

最後果張咩焦段

200mm

隻色好令,想問巴打用咩機影嫁

Olympus EM1mark2+MZD40-150F2.8
除左最後一張，前三張都係直出jpg

好想去

個post浮返上返黎 繼續默默推po

爆到七彩

真係俾大陸累死
雖然日本政府都係幫唔落

樓主用咩相機

A7riii

係連登用m43會比人笑

用leica影到一pat屎咁年中都見唔少

純粹鐘意影低自己旅行去過既地方 回憶下
無咩技巧 無執相 jpg直出

落大雪 唔親身體驗都唔會唔知係咩感覺

尾3嗰張係瀑布結咗冰？

係呀，未算好特別，不過都係幾得意既體驗
有興趣既去下低條link睇下

星野リゾート 奥入瀬渓流ホテ - 氷瀑ライトアップツアー

隻色都好靚

好撚正第一幅, 以為幅畫黎

你影得好靚，特別是個調色，請問點做到？

如果傷眼勿屌

我都想夾presend, 有邊個買左？

白川鄉

上高地

名古屋

京都

金剛山

姬路

金鱗湖

仲有好多相唔見晒

通常講明傷眼先最唔傷眼

咁慘, 點解唔見

我又貼

舊電腦同舊harddisk壞晒
其實日本成日去都冇咩所謂
最慘係印度trip堆相冇咗，真係冇咩機會再去

搭單問,你地平時點儲相....我買親D外置HD 過2-3年一定壞.....
諗住買隻MADE IN JP 點知都係咁....攪到有部份相唔見哂

我會一份harddisk，一份nas咁儲，暫時咩事都冇

我諗左幾日想買preset
但我易jpg 多 可以幫手試試用jpg 轉的話係唔係差唔多
我問佢就建議raw 但我真係影開jog

俾你參考下

最尾嗰張睇落sharp啲，係因為每次export張相出黎都自動加咗sharpness，所以last張相比頭2張係加多咗次sharpness

lm

已狗衝左preset 同LR cc

最尾果張，金鱗湖唔揀時間去真係無特別，ching係咪好早去

玩得preset執相就一定係raw，買得個preset唔係唔買埋張sd卡嘛

5點天未光出門口行一粒鐘入去
影完相返返去女朋友仲瞓緊唔知我出咗去
但想影晨霧真係要好早入去

下次試下影raw+jpg, 但我見preset 禁完已經係我要既野90%, 我好易滿足

Ching d色執得好靚可唔可以分享下用咩機定全靠後期執成咁

有無原圖DL
想做wallpaper

d相分別都 3 4 5 年前影落 當時仲係用700d 用lr執過 不過我覺得前期著重光線ge運用同埋捕捉到一d轉瞬即逝ge畫面重要過點樣執色

你啱直接買部富士機

酒店影出去［img]

有諗過 但用緊FF機

IG執完搬過黎，上年11月貴船神社

知床五湖

羅臼

藏王

竹田城跡

路邊街景x2

1月去柳川影
想用Lightroom 調日系色
但點都係怪怪地 求賜教

Sorry上面排版有問題 重po
1月去柳川影
想用Lightroom 調日系色
但點都係怪怪地 求賜教

架車幾好feel

正，全部都未去過
去影竹田城雲海係咪要一早行上山？

太光、contrast太低、暗位可以唔調光晒變到核突hdr相咁

擺左十幾年隨時可以去參觀

備中松山城，不過我去嗰陣係落雨效果差好多

凌晨四點零鐘係姬路揸車過去
我個陣冬天去...層雲峽停車場封左
要係山腳搏濛泊入人地D 廢棄工廠再行上去
行到去影相位大約要一個鐘左右
但睇唔睇到就真係聽天由命

劣作一張

明石海峽大橋
iPhone XS Max

2隻貓嗰張幾好

Film digital都有

HD其實好驚震動
唔可以亂咁郁佢

留名睇靚相

睇呢個post 幾開心，d回憶返緊黎

送上早兩年影的櫻花

個時門後有個婆婆準備餵
見到我影緊閂返門
應該等我影埋先餵

今年武漢肺炎應該打亂咗好多人日本賞櫻計劃

又或者驚你影到佢屋入面

咩野setting先影到咁日系
定後期執相？

Im

影raw，之後係lightroom用preset調色
今次主要用呢套presets

首先好想多謝樓主，睇完你啲相令我的起心肝買咗a73+24.4gm 同套preset ，而家翻黎回饋翻個Post

大阪萬博紀念公園